節錄亨利·梭羅《論公民不服從》

難道一個公民永遠應當在特定時刻，或在最低程度上迫使他的良心服從立法者嗎？如果這樣，人們要良心又有何用？我想，我們首先應該是人，其次才是臣民。僅僅為了公正而培養尊敬法律的習慣是不可取的。我有權承擔的惟一義務就是在任何時候做我認為是正確的事。

要是今年有一千人拒交稅款，那還算不上是暴力流血的手段。我們若交了稅，則使州政府有能力實行暴力，造成無辜流血。事實上這就是和平革命的定義，要是任何這種革命是可能的話。假如那位收稅官或任何其他政府官員問我，正如有人已問過的：「那麼我該怎麼辦呢？」我的回答是：「如果你真要干點事，就請辭職吧。」當臣民拒絕效忠，官員辭去職務，那麼這場革命就成功了。就算這種作法可能會引起流血吧。當人們的良心受到創傷時，這難道不也是一種流血嗎？

那些不知真理有更純潔的源泉的人，那些不再沿真理的小溪往高處追尋的人，他們很聰明地守在聖經和憲法旁邊，必恭必敬地掬水解渴。而那些看到水是從哪兒匯入這些湖泊的人們卻再次整裝出發，繼續他們探尋真理源頭的歷程。